北區區議會主流派動議十一條議案 (唔好再問區議員去左邊)

唔好再問區議員去左邊,
各有各做之下班素人已經盡緊全力, 唔係舉下手就算 要搵區議會都比多少少時間

【北區區議會現場】
議員動議議案

北區連線成員及泛民成員已草擬多份動議呈交擬將於上北區區議會大會進行表決。當中包括議案如下:

1. 北區區議會要求政府停止剛愎自用，尊重民意並馬上回應五大訴求。 (動議人:羅庭德議員)

2. 北區區議會要求政府及警方馬上就元朗721事件成立專責小組負責檢視警方行動部署及徹查並檢控當日四周施襲的白衣人士。(動議人:林卓廷議員)

3. 譴責警方1月5日在上水濫捕行為。(動議人:林子琼議員)

4.北區區議會強烈讉責及要求政府及警方停止自六月開始於抗爭運動期間作出的一切濫權、濫捕、濫用暴力及濫控行為，並要求馬上成立獨立調查委員會。(動議人:張浚偉議員)

5. 北區區議會要求抽起及擱置在立法會上向財委會申請調整警隊薪酬的撥款申請。(動議人:張正皓議員)

6. 要求警方在集會遊行期間就使用武力、槍械、催淚彈、橡膠子彈、布袋彈、海棉彈、胡椒球、胡椒噴霧等決定前必須向上級或指揮官作正式記名請示紀錄並在之後開放予公眾及傳媒查閱。(動議人:蔣旻正議員)

7. 要求政府清晰交代新屋嶺扣留中附近缸瓦甫用地的用途事宜。(動議人:周錦豪議員)

8. 要求政府及警方公佈或提供經由本地認可化驗所的化驗報告，向公眾交代現今警方使用的催淚彈化學成份及對人體潛在影響。(動議人:袁浩倫議員)

9. 要求警方於執勤時必需在警員身上清晰展示委任證讓公眾識別該警員身份，讓公眾能監察並追究該警員的執法行為。
(動議人:張正皓議員)

10. 要求醫管局、衛生署、入境處及海關馬上安排到北區區議會舉行跨部門會議，針對近日不明肺炎的資訊、防疫工作、應變機制等事宜。(動議人:陳梓峯議員)

11. 監察東北發展情況，保障東北居民權益（動議人：劉其烽）

上述動議均由北區連線，民主黨及新同盟各成員和議

#搞好個區 #革新北區 #無分化 #互信基礎 #五大訴求 #缺一不可 #追究警暴 #TG放題 #委任證

區議會攞到主導權，同捱打差好遠

重奪北區區議會之後第一日就向政府宣戰
「市民就係唔撚托你個垃圾政府」